大專罷課兩周 定9.13死線

大專罷課兩周 定9.13死線

大專學界昨舉行記者會，發動9月2日起罷課兩星期。何穎賢攝

【本報訊】學界「反送中」行動升級！大專學界宣佈於9月2日發起兩周「罷課不罷學」行動，當天下午3時半在中大百萬大道舉行罷課集會，並設下死線，要求特首林鄭月娥在9月13日晚上8時前正面回應五大訴求，否則，考慮升級抗爭，包括無限期罷課。

記者：羅智堅 張雅婷

參與罷課的院校包括八大、樹仁和恒大。港大學生會署理會長黃程鋒指，參與罷課的院校將各自籌組罷課委員會，但大專學界將聯合籌備在9月2日下午3時半，於中大的百萬大道舉行罷課集會，以及在9月13日下午在中環遮打花園舉行公民講堂，將向警方申請後者的不反對通知書。

相關新聞：律師轟警hea做 交人「粉飾太平」

林鄭若不回應 行動將升級

黃呼籲學生在罷課期間，可參與各院校籌組的公民講堂，以及不同的社區工作，宣揚反送中理念。他補充指，港大政治與公共行政學系教授陳祖為及港大法律學院副教授戴耀廷已答應為其中一節公民講堂授課。他強調罷課是學生回應社會、參與社會運動的權利，促請各院校尊重學生罷課的自由。

此外，學界要求林鄭須在9月13日晚上8時前正面回應民間五大訴求，否則，考慮將行動升級，包括無限期罷課。黃批評，政府的表現一天比一天荒謬，除拒絕回應民間五大訴求外，更縱容警隊以暴力手段企圖殘害市民，認為當中沒有退讓或妥協餘地。

林鄭月娥正計劃夥同2、30名「有心人」構建「對話平台」，有傳教大校長張仁良、浸大校長錢大康均在獲邀之列。教大學生會署理會長梁耀霆及浸大學生會會長方仲賢，均表示校長無法代表學生的聲音。梁解釋，「對話平台」的組成以建制派為主，不認為張仁良的參與，能將教大學生聲音帶入其中。他反指林鄭應正面回應民間五大訴求，「咁樣連籌組對話平台嘅工夫都可以慳番」。

曾因購買多支觀星筆而無理被捕的方仲賢更指，錢大康至今尚未譴責警方對他使用暴力，他現時和許多同學一樣，不願承認錢是浸大的校長。他期望錢加入「對話平台」時能「洗心革面」，如實反映浸大學生的訴求。

多間院校學生會代表稱已向校方表明將罷課，並詢問如何處理9月課堂出席率及考勤安排等，暫未得到回應，部份院校要求學生與個別學系講師及教務長商討。

港大不反對：有表達自由

樹仁大學副校監胡懷中早前曾向師生發信，表明不會懲罰缺席課堂的學生。樹仁學生會臨時行政小組組長賴政婷稱，感受到胡對學生釋出誠意，惟她希望胡明白近日民間抗爭行動有所升級不是仇恨的表現，期望他出席師生公開對話互相交流。

港大回應指，同學有表達意見自由，罷課學生應留意學習進度可能造成的影響，並必須尊重其他人上課學習的權利。科大學生會昨傍晚舉行論壇，就9月罷課安排與校長史維對話，史維稱校方沒有新安排，缺席率會按既有程序處理。科大學生會臨時幹事會會長黎煒進對此感到失望，質疑校長多次迴避問題，形容是次論壇很無謂。

相關新聞：嶺大校董何君堯撐暴徒 教局拖字訣

上一則
上一則
萬人自拍遮眼照 為爆眼女打氣

下一則
下一則
近千中學生集會籲響應

律師轟警hea做 交人「粉飾太平」
嶺大校董何君堯撐暴徒 教局拖字訣
香港之路告急 今齊築人鏈
2.28手牽手指揮：護台意志超越藍綠
留學生受感召 回流從政
觀塘遊行獲批 抗監控燈柱
網民調查 四成抗爭者月入逾2.5萬
萬人自拍遮眼照 為爆眼女打氣
近千中學生集會籲響應
真道書院助理校長涉咒警遭調職
深拘港人 上手扣腳鐐拷問
市民遭登記身份證 赴京被扣
警涉濫權 限醫生每日診示威者一次
元朗村民恐嚇記者 警員懶理
警要求機場食肆交CCTV
「紀律冇咗，談何紀律部隊？」良心警辭職
張華峰撐警無編號好辦事
7,000金融人斥張影衰業界
《環時》指鄭文傑嫖妓 家人：公道自在人心
選舉處系統甩轆 346人登記無效
台教會變港物資中轉站
住宅區催淚彈放題 八成人不適
三警虐犯案 家屬促控酷刑
暗角七警控罪更重
連儂牆血案 刀手被控傷人
大狀：應控蓄意傷人 可囚終身
會計師涉圖燒警署 高院准保釋
婦涉咬機場保安 稱禁令阻吃麵
國泰炒工會主席
官媒轟港鐵護送「暴徒」
羅兵咸傳「請食飯」阻遊行
滙豐、渣打、東亞登報表忠
元朗恐襲800白衣人行兇僅兩男控暴動罪